**空当接龙**（）是一款使用52张牌进行的单人[卡片游戏](../Page/卡片游戏.md "wikilink")，游戏目标是将整副牌搬到右上角的四个空栏中。尽管Windows游戏帮助文档中声称“所有的牌局最终都可解开”，但实际上有十个牌局是无法破解的\[1\]。

最初开发空当接龙的目的是为了测试32位的数据处理子系统，如果系统没有正确安装，空当接龙将不会运行\[2\]。

## 規則

將一副標準52張[撲克牌洗牌](../Page/撲克牌.md "wikilink")，再分別置於8個欄目，其中4個欄目有7張紙牌，其餘4個欄目有6張紙牌，每張[撲克牌皆要以翻開顯示](../Page/撲克牌.md "wikilink")。

另外還有右上角四個本位欄框、左上角四個空白欄框。紙牌 A、2
可立即放到本位欄框，而其他同花色的牌則可以由小到大依序疊上去。只要將所有的牌都放到本位欄框中，就成功了。空白欄框為四個放牌位置。每個欄框都可任意放一張紙牌。

移動紙牌的規則如下：

  - 將紙牌移動到某一欄時的順序必須為由大到小，而且是不同的顏色（即黑、紅兩種顏色）。
  - 將紙牌移至本位欄框時，必須以相同花色，將牌按照從低（A）到高（K）的順序移動。
  - 某欄最底端的紙牌可移到空白欄框、另一欄的最底端或本位欄框。
  - 空白欄框中的紙牌可移至某一欄的最底端或本位欄框。

## 無解牌局

Windows
98的新接龍共有32000關，但存在利用程序缺陷而通过的方法。到了XP系統時增加至1000000關，其中又牌局\#146692、\#186216、\#455889、\#495505、\#512118、\#517776、\#781948是無法破解的。到了Windows
8的Microsoft Solitaire
Collection時增加至9999999關。另外也有兩個隱藏關卡，分別是牌局\#-1、\#-2，同樣也無法破解。Windows
Vista增加兩個隱藏關卡，分別是牌局\#-3、\#-4，為必勝關卡。

新接龍還保留一種類似[作弊程式的破解方法](../Page/秘技.md "wikilink")，同時按住[鍵盤上的Ctrl](../Page/鍵盤.md "wikilink")-Shift-F10，出現視窗後按下視窗中的“-{zh-hant:中止;
zh-hans:终止;}-”鈕再來只要再移動任意一張牌就可過關，按“重試”則移動任何一步都會顯示“本局結束”（输了）；然而，此密技在Windows
Vista版中被拿掉了。

但新接龍的\#11982及\#17863是可以破解，參考[YouTube的破解方法](../Page/YouTube.md "wikilink")，分別是"Impossible
FreeCell Game \#11982"及"Solution to freecell game \#17863 in HD"。

## 参考文献

[F](../Category/電子桌上遊戲.md "wikilink")
[Category:撲克牌遊戲](../Category/撲克牌遊戲.md "wikilink")

1.
2.